化妝學校陷阱！！！！！

我本身做化妝美容零售業，上年諗住趁疫情期間增值自己之餘又打算拎張cert ,響網上搵到一間叫皇X國際教育學院，見佢可以銜接政府嘅持續進修基金，所以選擇佢報讀，除咗基本學費$23000幾另外比多$16000去考埋兩個國際試，資詢時候佢哋講得好好聽，話政府資助個筆錢，完左課程學校會自動波幫我哋去申請claim 錢，3-4個月內會收到筆錢，又話國際試合格率有90幾% ， 仲話學費會包晒所有雜費開支,我見幾好咁所以俾錢報左。但原來呢一個係惡夢嘅開始。
返學第一日就俾張list 我地去買佢地d化妝品，佢包嘅只係一set 掃同少量化粧品及用具，其他要幫佢買，買齊都差唔多三千蚊，又話我地自己出去配未必啱用，咁我哋一班同學唯有局住買，俾左錢之後原來好多都冇貨，有d爭左我地差唔多完課程先俾我地，有d就塞過期貨俾我地，話唔要就算，冇得換其他。另外全個過程都學唔到d乜，因為一來收生太多，導師一講元書就走開左唔知去邊，實習時候都冇從旁指導，國際試功課完全冇乜指引點做，剩系俾sample 你睇吓，同埋her 我地快啲開始做，之後就靠自己發揮，搵model 化妝set 頭影相，寫文章，做profile ，曬相，,嘔心瀝血，最終一句唔滿意就要你重新再做。否則唔出張cert 俾你，考國際試前五日先突然要求考生同model 出示深喉唾液測試報告，先可以入試場，一開始找不到model肯檢測， 攪到我差啲考唔到，最終俾左千幾蚊人地去幫手先攪得掂。之前學校話完左課程會自動幫我地cLaim 錢，以為學校已經做咗野，一路等到12月原來先知佢哋系無幫我地申請到，後來又要填張form才開始攪⋯
考國際試到尋日隔咗成個月，學校尋日突然打來，話我本功課要由頭再做過先出張cert 俾我，話抽様check 功課check 正我果本，次次都係我要重新做，系咪咁唔好彩？有心針對我重做幾多次都係唔俾張cert我， 心累了⋯唔想再做，一俾左錢佢地就惡曬，因為合唔合格控制權在佢手，個個學生爲咗順利拎cert 和claim政府資助金都不敢逆佢意。我仲知道個校長夠膽死收學生萬幾蚊幫同學做facial,做完仲要冇效果，呢間操守好有問題。之前有其他同學不滿和學校嘈左幾句，同期個個都收到claim錢，只係果個同學遲遲都未能收到，呢間學校真係勁小氣。
真係好後悔報咗呢間學校，無諗過進修讀書學野會攪成咁，唯有當俾錢買教訓，一諗起就唔開心，亦不知從何宣洩，只能在呢個平台呻下⋯

d字又長又難睇 費事理你

咁伏既睇落

點解唔直接開名？
驚乜撚野

你唔報makeup forever嗰啲課程？我好多fd都讀呢個

royal international college

連登幾個化妝post都有一兩隻打手sell呢間野